IT討論區(102)離攞雙糧仲有1個月......忍忍忍忍忍!!!!!

舊post
(1):
(2):
(3):
(4):
(5):
(6):
(7):
(8):
(9):
(10):
(11):
(12):
(13):
(14):
(15):
(16):
(17):
(18):
(19):
(20):
(21):
(22):
(23):
(24):
(25):
(26):
(27):
(28):
(29):
(30):
(31):
(32):
(33):
(34):
(35):
(36):
(37):
(38):
(39):
(40):
(41):
(42):
(43):
(44):
(45):
(46):
(47):
(48):
(49):
(50):
(51):
(52):
(53):
(54):
(55):
(56):
(57):
(58):
(59):
(60):
(61):
(62):
(63):
(64):
(65):
(66):
(67):
(68):
(69):
(70):
(71):
(72):
(73):
(74):
(75):
(76):
(77):
(78):
(79):
(80):
(81):
(82):
(83):
(84):
(85):
(86):
(87):
(88):
(89):

(90):
(91):
(92):
(93):
(94):
(95):
(96):
(97):
(98):
(99):
(100):
(101):
P仔 頂爛市參考價(疫情價) ：
乜都唔識 + HD： 15k - 17k
識少少 + HD： 16k-18k
u grad + 白紙： 17k~24k
----------------------------------IT真實行情---------------------------------------
----------------廣告1: Cyber Universal Company Limited-------------------------
早前我去一間係尖沙咀,叫"Cyber Universal Company Limited. 新意環球有限公司"見programmer
問起我點解想離開上一間公司
我同佢講因為上一間公司成日開OT,令我好難半工讀到
佢竟然好串咁話:
我地間公司成日都做到8,9點架啦!!好多時星期六、日都要OT返工!!
你想準時放工去讀書?去做保安啦你!!
保安咪準時放工收工後乜都唔洗理囉!!
你走得架啦!!
轉行做保安啦!!
果刻火到拍枱起身走

你地日日開OT=好威同正常?
係你地管理同能力問題吓?
垃圾港資扮大牌!!
見佢地日日登jobsdb,繼續登多幾年jobsdb啦!!

------------------------------廣告2: Macroxxxw----------------------------------------------------
冇自己位不在話下, 但有勁污糟既位俾你用
男人去廁所要去出面熱到仆街既公廁，女人就有公司廁所
Director 加丁點人工 = 俾機會你進步
打工學野係要交學費
落左site做野唔係公司 = 你放緊假好撚得閒
7 x 24 oncall is a must
例牌要OT做野
Sales 不嬲當Enginee 仔狗咁撚,客一投訴就送呢樣送果樣俾佢, 務求使撚死班Enginee 仔
xxxxxview, 最近爆左單野, 話說某間酒店同佢買 Cisco Main, 年年比足錢, 但是 Macrovxxx 冇同 Cisco 買, 變相自己白袋左筆錢 ... 最近間酒店轉 Vendor 先發現原來一直都冇同 Cisco 買 Main. 最後出 Legal 告 9 佢 ...

呢間正一仆街來, Sale 屎十問九唔應, E-mail 唔復, 甚至搵佢續 Main 都唔理我 ... 好明顯睇唔上我呢 D 細公司, 人手唔夠, 真係盞做死下面班細 ...

不過下面班細幾好, 落 case, 比埋 S/N, 幾個鐘內就有人復 ... 起碼都叫做有人跟下, 有人比我屌下 ...
」

------------------------------廣告3: WTC----------------------------------------------------
FG 14.5K

本身9月簽合約就寫9點30既 。
後尾10月發現全部人都有啲遠 成日塞車
所以改個個都可以彈性翻。

後尾2月底佢就改policy 冇出信 亦冇提過幾多封信就即炒。最嬲既係 我唔想冇得彈性翻 就4月13號遞左信 預5月12日走。 點知佢叫我幫佢趕工 話個客急住要
整好哂 比埋個客4月26號 叫我入去傾 話 因為我之前遲到 所以家陣就即時解僱

本身我地關係好好 。又約哂4月27號睇復仇者4
大佬啊 入職果陣又話對員工好 家陣好似坐監咁
拍卡遲一秒就警告信

我地個個都係佢識既人介紹入黎做。
所以冇咩街外人會入去做 一黎公司係jobdbs個post
好肉酸 一定唔會吸引到人。

同埋最近得知 上一位炒果個同事同老細反映
其中一個一開公司就係到既員工成日唔做野 ，又蛇王又射波。第二日就比人出通知解僱 。

諗翻起我遞完信佢仲扮好人叫我去飲咖啡傾計
佢問我有咩做得開心 唔開心 對公司家陣環境點
我都有講果個員工唔做嘢 其實好影響士氣

之後佢就叫我努力拍爛檔 夜晚趕埋份pj 月底要出街
交好哂 即炒88
----------------------------仆街公司/agent(係鍾意開名呀吹咩)---------------------
九巴,國泰,匯豐, pccw, jos, macroview, __system
Adeeco, Seamatch, Manpower, Osmium, NP Solution, DJ recruitment, Linkers

仆街agent例子:

[IT撚入]九龍塘某間IT公司,下個月再係咁我告鳩你

身為軟體工程師，你應該放心大膽地創造技術負債。這麼做唯一的風險，就只有在你換工作的時候，也會接手一大筆前人留下來的技術負債。不過，這種事情反正也早就已經發生了。

大部分唔係串你 係串啲宣傳誇張既bootcamp 小部分係串你 半信半疑啲同傳銷無分別既bootcamp
你完全唔識CS唔係問題 我都完全唔識文學評論 呢啲唔係咩羞恥既事
但係對on9傳銷野 我就一定重語氣屌 就好似如果有人on99唔識股票但係諗住借錢買牛熊 我都會串到佢仆街
你可能覺得 bootcamp又唔係家破人亡既野 駛唔駛咁串
但對我黎講 繼續留呢啲垃圾bootcamp 一黎繼續吸人血 二黎搞到個行業污煙漳氣

至於bootcamp具體點解垃圾
軟件工程係需要系統式訓練 唔係話做四個月狂操就得
叫得工程 係真係需要工程專業道德 尤其係你會唔會驚自己做錯所帶黎既後果
例如 前排機場個空管系統 可以垃圾到要幾粒鐘reboot一次 如果再錯多啲 撞機死幾百條命點撚算
波音個軟件系統 加新feature個時考慮少左野 crash左幾部飛機
就算唔係咁關鍵既軟件 我地諗下金融業既軟件 寫錯粒variable 都已經可以令公司蝕幾十粒 如果你做証券行既 間公司破產連帶啲傻散家破人亡 跳樓燒碳幾戶
一係你就做最基本個啲 寫下website仔 幫政府垃圾砌下爛code show個系統繁忙咩都唔做 咁你就連15星期bootcamp都唔需要

同埋啲bootcamp全部都overprice 因為自學都可以有更高質素既免費教材
YouTube 去大學旁聽 上網海盜大學教科書
大把路你唔行 係都要進貢啲錢比垃圾bootcamp
有冇諗過人地比錢洗comment 有冇諗過人地好似補習社咁收啲本身有料既學生然後輕鬆有出路 其他無出路既就提都唔提

老實講 你要學野既 連登大把IT狗扮工無野做 會覆你
你寫code寫唔順既 大把人教你 或者比link你
你要問bootcamp野 我就實反對既
你要開始學programming既 而家 立刻 去裝個gcc寫hello world 停止一切search bootcamp既行為

一定唔會 千其唔好俾佢地啲花言巧語氹到你, 佢地一定會千方百計令到個Candidate過到個試用期

因為啲公司(客)同headhunt公司簽咗Service agreement多數都係過咗probation (3個月)先會找全數俾headhunt公司.

如果唔係個Candidate係試用期內走咗, 一黎獵頭公司要refund返俾個客, 二黎有機會要免費/收平啲幫個客再做多個head count, 三黎公司(客)可能會屌/唔滿意間獵頭公司.

一層壓一層就會屌返跟Candidate個獵頭, 所以啲獵頭有好撚多花言巧言氹啲Candidate留到過埋probation先走. 呢啲獵頭就最撚仆街, 因為根本就冇為你諗過

再講, 如果過咗probation先走, 你又要等個notice period (多數一個月), 如果寫落CV 3個月又唔好睇, 唔寫又吉咗三個月

所以, 如果個agent伏咗你去間公司, 越早走越好 (因為有啲有機會過咗一個月佢地都收到一半錢), 同埋最好就直接去間公司個website apply/收完啲agent風, 就去返JobsDB/其他招聘網站搵返間公司個post黎apply

如果個agent話經佢地apply大機會啲有interview/offer, 就一撚定係呃你(interview都有機會係, 但俾盡都係多少少機會). 因為只有經啲agent apply, 啲agent先有錢袋.

同埋唔好亂咁應承啲agent 俾佢地send你份CV俾啲公司

有咩想知就再問
--------------------------------
公司痴線系列:
1.
個pm話公司個zgit只保留到14日
乜野叫zgit呀
原來佢地開個share drive
然後改個名叫git
再同上面講我地用緊git

2.
2021年新project打算用JSP

3.
今個月仲玩緊Flash
年尾唔support都係剛剛知

4.
有一位提議前後端分離的改革派同事上星期被推出午門斬首(即炒)

5.
寫web要以IE行先!!

LM

python C, 0.9
有意請聯

意密

留

我公司今日又發生左單野好爆
User:睇你地個app design好難用喎,好難推到班同事用app代替紙張做記錄
SA:你地請多幾個人幫你地班同事用app做記錄囉
User:

泥漿摔跤

屌 睇得明

唔想比decrypt唔到既人

岩岩用大陸D集運網站
點解佢地D打密碼field唔洗變***
個登入用戶名同密碼果2欄野
一登入完用css hide左算數....

其實D舊post keep黎做乜
次次第一版都一堆link
都係skip

依個時間做T con 好唔好

新定之前嗰個

打code嘅思維同做人一樣 教育問題

有無人做過 IBM programmer，
想問建唔建議入去做jp?

唔建議
完

想唔收工可以去

新

同asl有得揮

仲以為隻it狗會比佢地用paper form
個app scan完ocr番做data

公司申請咗保就業，竟然全數俾哂我哋員工，好撚感動

真身

9毫子

曾俊華同你唱反調

@handjai

Accenture 同 ibm ， programmer 邊間好d？

正
上面衣食住行又平
26k扣埋租樓仲好洗過香港

佢即刻潛水

水已潛

係咪政府資助bootcamp先
係又唔同講法

由政府出聲資助到錢落你袋，中間既時間手巴已經賺夠執埋間學校

手巴開，等我呢D冇tech底既人去讀
幫助入行

賣點係日日有得俾手巴屌

百屌成才

讀完個個一出黎就1 HBU

其實工聯會咪有

FI,中型it inhouse果啲hr好鬼nice

又嚟

莞式ISO

系珍５系牙-.-|||

=.=“

∪￣ᴥ￣∪

*･゜ﾟ･*:.｡..｡.:*･'(*ﾟ▽ﾟ*)'･*:.｡. .｡.:*･゜ﾟ･*

唔係話好高稅

不過大灣區不了

到時500個post就可以po足幾版

有500個post先算 唔洗over engineering
if it works dont modify

屌你老母又係jsp

仲要錯key

即係同你講唔駛浪費時間訂啦
冇架啦

Archive姐

方使遲啲用 Crawler 鞭屍追數

IT佬諗野 =3=

我地user都未嫌長

好意頭

=w= 岩牙﹏

上次in ha衰左 黎緊又in過

咁多人鐘意IN HA既

fg 25k 又唔係chur 對廢人黎講僅次於ap2

同埋番緊間私人in house幾chur 成撚日放假都要on call
前排請番d cl然後佢叫我要stand by with computer 理佢都痴撚線

HA要唔要宣誓

無公墓員福利都要宣誓 唔撚係呀

規矩就要跟足公務員
福利就跟狗一樣

好似話考慮緊出政府糧就要宣誓
唔排除遲D同埋TCON果D都可能要

如果另一個位 係張ticket包左既 咁你咪柒囉 邊撚個叫你唔test清楚
如果張ticket唔包既 咪叫佢開張新ticket囉 邊個叫佢唔寫清楚

又準備WFH

HA P好似好少收FG,正常FG入CJP做一/兩年轉P

但我見之前都有巴打fg入左去做P

今次報果陣佢仲專登問我係咪fg 揀左係佢都照in我應該都有機既

依加呢間越做越想走

點解？

有fg但極少

禾做D野系要畫system flow chart,禾算唔算係SA

hea住做去揾工

真 為左唔出bonus 可以去到幾盡

爆左獲？

手巴整左個自動畫system flow chart既tool 算唔算architect

要design system, 畫architecture flow, 同user傾

我上份工都有做咁既tool, chase dependency，出圖

點解唔automate testing

影相冇得automate

擺明玩鳩你

係 好撚慘咁有passion dup code in 到份咁嘅野

你應該suggest unit test可以feed圖

client 要manual 仲要係銀行app

已resign , 冇咩野做 feel 到再咁落去會廢武功

擺明當你水魚

冇咩野做可自學，最恐怖做埋啲on 9野
好似寫jsp咁

屌你老母cgroup

收到份中人工 perm 同高人工tcon
點揀好

Perm有幾perm

大型fintech公司inhouse
應該同政府差唔多
但每年應該加好少

你幾年經 同埋可否直接講數字 如果係三皮 Tcon 就唔好做

TCon 都係嗰幾個價位架啦
除非個 agent 食水深啫
唔講公司名都講吓你自己啲年資識乜想做乜現價

5K

Chance, max!

全力畀機

4 年exp
34k perm
44k tcon

寫開cloud azure 幫人dockerize

tcon邊有azure docker你玩
有window server 2016你都開心

tcon 有 docker
好睇係咩部門
個價係正常 AP 價

但係ha 部門
醫院做

3xk?

俾錢訓練你，幾良心

最近c# web好似冇咩工

CAP 44K 係正常嘅
HA 入面唔清楚 要睇 team

不過都係嗰句有啲公司劃一唔請 tcon 出嚟嘅人
fintech 要睇做邊範 呢個 bizword 用到濫哂

C#不嬲都唔多好工

見到有份工合心水，但又想攞埋雙糧先
2月1日先返到工唔知o唔ok

2月又會變成過埋新年
不過都可以試下既

又唔知舊老細開位開成點

唔好講笑. 一定大把人申請..
以前大學grad job 8k 但要profressor推介
一樣大把人申請

只好星期六執CV

老細想上cloud搞docker
冇經驗既我可以向D junior學野

呢頭話執ＣＶ果頭就比新世界hr hunt

係
你舊公司

有冇巴打試過要同agency interview 左先
話咩in 左佢= 同左幾間公司hr interview ??

New world construction喎

要上佢公司in?
不過都係吹水多

見左agent先試過
但後面果句有保留

主要我覺得都係佢in下你睇下你岩咩role再派cv

我係佢對家做

痴線好多，又JSP又zgit

算

it佬:
識整網頁 > 做手機app > 幫老細整手機
識set router > 幫公司鋪network > 整廁所
識用google map > 渣公司車幫手送貨

連．卡．佛伏到仆街
7日假,無病假,無福利,無雙糧,7日後出糧,仲要同perm同人工

勁！2021FG唔知點入行。

c# 轉nodejs 唔知有冇人請 send 左十幾份cv 坐等

有兩個牙青

我一刻以為唔係叫我

幾時講過名係primary key

大家究竟點忍到啲0 code PM?
好難頂

點忍？
為錢為雙糧呀！！
忍埋呢2x日屌佢老母！！

同大陸仔夾寫code真心好撚麻煩
我出封email cc比埋佢話China同事用唔到ZGIT
佢就衝出黎要求使用Chinese mainland
咁都要政治正確

d支那人寫code已經柒
仲要周身G點 點夾

直接用省名

代碼, 生產環境

頭先有agent 打黎話pccw 有nodejs apply 左先

pccw

調用 方法 類 變量 棧

Class係階級
Private係私有 係要批鬥既野！

馬克思唯物主義將所有野睇成pure function
唔要class唔要state

原教旨主義

JSP

屌你啲撚頭做爛市 普通文職都唔止啦

有線記者幾多人工話

果啲真係為興趣

宗教級語言

幾多先合理 我見post頭都話hd白講緊 15k-18k

個樣先係

過來人 唔建議
文化都唔太好

轉既原因?

用落覺得起貨快 簡單過c#

其實呢D點上位..我都遇過
次次問你點睇點做, 聽完最尾又係用自己果套
真係0tech, 成日問要幾日做完
太多又問點解, 所有function複雜/簡單一律幾日起

唔怪得請我
番左2星期就要同CTO present

真咩

有咩因果關係

同客/user傾野 佢地除左識say yes 有咩用

唔請佢就唔洗同CTO present

係咪應該倒返轉
本身有條友要同CTO present 但係佢又唔想
所以開個位請牙J 咁條友就唔駛同CTO present

Word

因：個位要70%bull shit skill, 30% tech skill
果：請牙青

大老闆話為免成個office一齊比狗咬 今年唔出去company dinner

有tech 既其實都係乜都say yes
分別只係在於佢知你報既man day 合唔合理

唔係以為It 狗有得reject user 要求掛
除非technically 做唔到姐

手哥做光時

有冇諗過手絲就係paper Chan

但快靚平, 三樣冇可能同時滿足嘅嘢, 條撚屌同你應承晒

我果個會respect我意見
man day都係我up

揾工真係要用太空卡
係jobsdb一public份cv成堆agent狗衝打黎
寫明whatsapp所以打黎唔會接

有少少心做會whatsapp/留言講下份工
其他都係鳩打

冇追開post 有冇tg

無呀屌
討論區就係有咩就拎上黎講 最撚憎人係討論區到拉隊走

其實有
唔好聽上面個傻鳩講

呢個年頭仲jobsdb揾工?

LinkedIn都有

但agent同起底同事好煩

用開連登

手巴請人?
呢到幾日就加新requirements但deadline不變
要爆炸了
由online改做可offline
由整1個app改做2個app
由app only改做app同web都有
由交野only改做又要互動又要改到

依到有冇老細請人 我好肯做8000蚊就夠

見完份vender，因為主要個客係銀行，所以話要拎TU睇睇，如果破緊產係唔係無機會

我估 金融業睇TU既話 破過產都無機會

未開opening

做手巴隻狗ok? 8000鈫寫compiler

鈫即係乜

1鈫=0.00002HBU

=.=

我以為1鈫=2HBU

搵人改名做實驗牛

牙實 =口=

實驗半
實驗￥

寶驗羊

寶験羊

同事起底！？

起你之前做乜咁

nodejs 好少 job
利申下個月番新工寫nodejs

咁癲

我有時都會睇 開得怕咩人睇

岩，牙素俾D自信得唔得

refer 埋我 唔想再寫c# 了 周街都webform

webform is on99

下個月入到去睇下咩環境再講
未番工咩都做唔到

唔好起我底

many agent 9 call diu
cut 9 佢 仲係咁打黎

喂 我地係XXX consulting 打過黎嫁 想問下你依家係咪open for job 我手頭上有

有D仲直接WhatsApp

LinkedIn 果D先會whatsapp
依家同緊個法國妹agent 傾緊

同一個電話一日打4,5次黎
太空咭你咪打囉
你買左我份CV又如何
揾唔到人=廢紙一張
打去我公司都唔會揾到我

whatsapp可接受
打黎真心煩
聽多幾次係人都知你揾緊工

放空左半世

配置文件 打包 庫

想問大家寫 nodejs 會唔會用 typescript?

咩叫內籠野
有無例子

要用
唔用到時死咗都唔知咩事
有排debug 仲有好難main

做過幾間都係MVC/net core
UI多數都係js framework

不過香港C#多數都係WEBFORM/SHAREPOINT

我又無用

有 係你公司垃圾

慘

落左單買apple m1

Protocol
Middleware
Reflection
Constructer
Private Variable
Read only
??? Async ???
Pure function
Socket
Dependency injection

冪等係咩

佢都唔係 it dog。

Interface 唔係介面？ WTF is 套接字

dev ops 考cert考到傻
又要做埋development/network
一個人可以當３個人用

蚊型間間都DEVOPS嫁啦

錯。好聽D係比機會你學野

唔係人人有呢d機會要珍惜

做左兩個月廢青
岩岩返左兩個星期散仔support
又比人用更低價replace
又失返業
點算好
銀行得返3位數
卡數min pay都找唔撚起

有冇力？番倉務都唔錯

冇
不過有車牌
今個月甩P
一係做司機一係繼續返IT

跑HKTV Mall

你it support預左⋯
仲要有卡數係身
建議你真係做hktv mall快快做搵左錢找條數先

雪藏牌岩岩甩P會唔會請
分分鐘仲要補鐘先揸到

是但搵D野做還左數先
司機岩岩甩P應該都係唔好太大期望

IT就睇你本身background
IT 科grad都可以做下dev狗呃下飯食

係IT科grad
但係好耐冇寫code
之前都係做testing/support

more

扮晒有passion 應該都呃到下人
做幾耐就自己決定

做it support真心玩自己

好出奇咩

1.6HBU一個月
可以同手巴做FD

i巴食錯藥？post正常野

寫網頁100k

無人like手巴飲食po

冇得食like黎做乜

退出連登

連負評都無

又唔教點煮，自私食，沉硬

易家用咩搵？

你做frontend定backend

full stack

點解人工會差咁遠

經驗 識唔識call 價
呢行無公價 只有識唔識叫價

50k仲以為係pm位
要有咩skills先做到

識 Abstraction 同 UnitTest (Automation)

會唔會呀
講緊外國?
有冇話要識咩language

backend 搭react.js 已經係fullsteak
佢仲用緊angular 就要諗下好唔好join

想食手巴隻豬

我覺得angular 都無乜野姐
係first load 果下大d

去

skill 黎講其實無特定
自己一條友起到件野咪得囉
language 呢d 係睇你件野姐
但成個system 既backend frontend db 甚至infra/cloud 都搭到咀應該算基本野

job role入面嘅野係咪隻隻都要好熟先做到
巴打係咪做緊外資公司?出手好高

唔係

唔係，都有人跳番出去

咁都人工低
點apply到架

其實稅後人工黎講我諗香港真係數一數二高
apply 就都係去番d 外國job market 鳩send cv

樓價租金咪稅

金融行業老破一定做唔到，我都老破緊有精神病淨係可以做hea工，小小壓力都受唔到，拎左傷殘津貼兩年

都可以咁講既
不過都唔係睇錢份上啦
各取所需

hack 千幾個大陸仔steam ac ，你問我答

隔離post大開眼界
綁定手機原來形同虛設

12月真係少左工
只係掟左1份CV
開始頂唔撚順大公司果度啲閪文化

有咩問題
鬥 hea 咪得

上面又廢又hea
佢地9 up幾句就叫你做
0 code pm加埋yes man
就做到你仆街

淨係放緊假 成日叫你remote 做野都仆街

話自己放假要去圈外父母間別墅陪家人 幫唔到手

無

烈陽跑？

你果間之前有人中招都冇得wfh

已掟緊CV
希望1月1日可以send到信辭職
2月1日返新工

大師兄加油

仕

我都成日烈陽跑，跑完下晝工作能力得番三成

計劃永遠趕不及變化
計劃:
老細同老頂離開舊公司,話年尾左右開左新position會叫我過檔
變化:
老細新公司用肺炎做理由,freeze 左headcount,未知新position開唔開到,我宜家呢間公司個project又越黎越重鍋氣

跑完應該精神wo
牙吸跑幾長？

5-7K

跑得唔夠密

而家變了做廢j

可能係

好似係個行業一般D人都比較CLS (包括USER)

之前試過做過一份
d user叫我地function參考expedia, gmail
問點解人地咁方便
個pm都冇出聲

要求: 唔該起一個whatsapp出黎 有埋end to end encryption

點出聲丫 吞左佢繼續袋袋平安算數

整過
果時比人judge個UI同whatsapp唔同
想做到同whatsapp一樣

有時關D user比某D app train到唔接受其他野
(雖然果時個UI都真係柒下柒下)

跟返佢用埋ERLANG寫

預左有機會2月祼辭

其實由啲user咁無法律意識 可以睇得出法治一直無存在過

咁大獲

個期咁緊應該交唔到貨
就算交到一定都係爛架

見到我send左cv去的公司已viewed
幾時打比我呀

祝你下手好運

啲野又仲未confirm實
同大陸仔又唔知要點夾
用新tech得黎又要天馬行空

代碼

抵諗啲 apply下 當幫下個agent

屌 都唔知邊個弱智諗既 將所有野放晒入同一個project到 用盡所有core去build要廿分鐘

"工程師應該放心大膽地創造技術負債"

講緊部dev機有24core

"所以主管絕對不可以讓部屬表現得比自己更優秀，而你當初寫的程式碼，就是部屬事業道路上最好的絆腳石"

講緊寫呢舊野既人已經走撚晒

身為軟體工程師，你應該放心大膽地創造技術負債。這麼做唯一的風險，就只有在你換工作的時候，也會接手一大筆前人留下來的技術負債。不過，這種事情反正也早就已經發生了。

啲大陸仔好有趣
git唔識用咁你咪用zgit囉
之後同我講好煩，要自己剪貼

大陸無用git嫁咩

剛剛打左黎約我interview了

佢自己唔撚識用
又remote唔到過去

又去見D 千億公司?

係時侯PROMOTE CLOUD
百度雲

見過鬼仲唔怕黑咩
千億唔好再搞了
成個大監獄咁
去見醫療集團IT
做返老本行
醫療唔怕餓死又唔會太chur

諗起3月果時本身要IN間德國既醫療IT狗(HK BASED)
但肺炎全球frozen headcount

屌原來係你班友
將幾套ui frontend炒埋同一個pj

fg 做份無咩coding嘅software eng 係咪浪費緊青春

叫佢聽日唔駛番工

雖然話學野可以自學, 但如果有個 掂既 senior 帶住會行少 冤枉路, 好似係利申: 行左好多冤枉路

啱啊

擁抱 Oracle 幾好啊
搵 Vendor 教你 set 場

做code狗邊撚到做都係咁

又唔係既, 袋4,5皮果D曲狗
真係無左你會死
袋2,3皮果D
真係去邊度都一樣

比多幾個字啦

Stackoverflow

幾個月之前send cv 而家先有回覆係唔係正常? 仲要我上去office in

唔正常
9成9份工太西，原先請果條友走左

係囉 比我check到佢地又冇wfh 又冇ab team, 但係我唔轉工就冇人工加

太遲叫你in 又唔係好, 即刻call你in更加衰

Psm1 但無咩用

見工你地會唔會cap定之前做過果啲project相比人睇？

唔會
只有文字

問我聽日得唔得

Good Luck

我講下個星期
唔係而家果份太低人工我根本唔想去

放上 github

Internal 用既 product 就要小心D, 就算係你自己寫, 個版權持有都係公司
public product 就應該冇事掛...
好似係, 反正我都係純文字

咁用返官方海報算啦
有2張
1張公司用
1張去馬拉參展時用過

我發現有個同事title web developer 做左七年但唔識寫web 只係負責communicate with vendor

7年做打雜？

覆email 安排邊個p仔做野 同vendor傾野

請問有無識angular既師兄
我岩岩學，想問一下：
我係 component A set左個string array
如果想係component B call佢要點call
係咪要send to service 再componentB call呢個service?

早幾日遞信，爽
準備做下一份

聽下call 9up幾句又一day
反而個pm好撚慘

想問你個邊有冇opening

手巴叫咩價
呢度人工未必夠高
勝在安安穩穩唔忙舒服

send to service/local storage

做gambling 既it公司係唔係少做為妙
入左去係唔係好難轉返出黎

最好唔好啦
除左Jockey Club

WTF?!

剩係返星期六既話我ok

多你一日,我星期六日返

其實我想問做developer係咪正常都要識哂大部份git既operation
我上星期見工果陣 個interviewer問我cherry pick點用, 我見過冇用過唔記得左, 唔識答
我返工用黎用去都係checkout新branch, stash, commit, merge同埋搞conflict

仲有rebase

正常係成條branch merge 過去
cherry pick 係抽你一個commit 再merge過去
最後條master會亂到7彩同撞到7彩

佢有問我rebase, 我識答
之後問我cherry pick, 我唔識

Cherry pick唔係預你會pick完之後再唔知點merge的
個use case係 假設你有個1.0既tag 然後你master係出緊1.1
你發現有一個緊急既eg. security fix要出 咁你commit左個fix而且出1.1.1
然後你會係1.0到開條branch cherry pick呢個urgent fix 去出1.0.1
ie. Cherry pick最理想係用黎pick去一啲唔會再merge黎merge去既branch到
所以最理想係唔會之後亂同撞的

唔識cheery pick 唔緊要啦
如果因為咁fail 你都幾無聊

有種interviewer 鍾意問到人唔識為止

冇 parent 同 child 關係
一律建議用 service 做 component 之間嘅 communication
由 service 去管 localstorage（如有）

一般都係用commit merge 新branch

同意
利申轉左出黎了

黎緊見工reference check現職公司寫邊個好？

同你關係最好果個

轉出黎個時係咪好難搵工

果度返工勁自閉喎
同其他人吹水上面都好唔鐘意
佢地最想要聽話的狗

係
都搵左2個幾月
仲要我係frontend轉backend

咁line manager

通常唔搵現職
交前一兩份果d出黎

班老古董on9架
乜都唔識
叫人寫code最好統一用notepad++
唔好用其他
話怕有conflict

佢寫明要現職
我可能填hr算

咁樣玩鳩你
一打去咪全世界都知你走人

除非佢預左頭也不回咁走
否則都係唔咁
寫team lead 咪算

用開devc++ 4.9.9.2

notepad++ 政治不正確
有stand with hk version 入得國安法

仲請緊
之前有個senior叫我跟佢地用notepad++,唔好用其他(vscode)後比我屌住黎笑
之後佢地又請到個聽話的on9仔(用nodepad++)後我就被調走了

你D senior 其實係咪都 4皮以上人工...

玩下手有

有無師兄做過Big 4 IT? 近排見到好多job post
fg做緊蚊型IT公司想轉去大公司做

統一用Notepad++ v7.9 is ok

vscode > notepad++
舊code editor update唔多 plugin又少
點做野？
你公司班人根本有問題
D老野唔學出面D野 慘過食屎
好心就唔好做落去啦

見工如果要填水蛇春咁長嘅表要點拒絕好？ 反正佢都睇2眼就算架啦

直接走囉

最怕係佢連我個CV都冇望過

又學到新大陸用語
模塊，整合，框架

錯
係 块

想問而家大學年半經值幾錢 要做database integration 同erp enhancement

咪玩啦你咁靚仔

做完應該做唔返code狗嘛

有冇我咁靚仔

咁又無

解封後出嚟 @青花

commit

串啦
威啦

Valgrind

IT vendor, dist, SI 前景討論

點解有公司頭一年冇AL

Verified

做第二年先比你放上一年的AL
局人射波

犯法架。告9佢

第四章：休息日、法定假日及有薪年假

佢冇犯法
只係仆街跟足奴工例

睇清楚勞工例，間公司係仆街但冇犯法

冇犯法 佢寫到明可以冇規定要一次過比定斷月比
總之你開始做野果日計埋試用既每一年都拎到最低果個數佢就唔洗上身 話之你

通常都係secondment先見到呢d terms

2021年先可以攞2020果5日AL

咁未做夠一年辭職 就按比例放返假或者比錢買你D假?

1年得12日

係

忍忍忍忍忍!!!!!
有冇話bonus 係幾錢

有double pay
過多21日我就袋0.25 HBU
用玩具黎激勵自己中
忍埋佢就買張3070比自己
好彩下星期有份合心水工見
成事2021年1月1日send封祝願新年快樂外加辭職信比老細

3070

有咩玩具玩開？

可能玩開2060

1070乞丐版

ive it 夜校點睇？

只要挨過12月31日就得

點睇HSBC Technology Graduate Trainee?

完左應該轉咩類型咩?Ibank?
成日聽人講到HSBC IT狗也不屌咁

我唔凍結邊有錢養你

LM同問 我見hsbc起薪差唔多高一倍 但前景又好似tech consulting好d

幾錢？

反共就係救國 救國必須反共

GPA too low 直接reject我

同我宜家果度一撚樣
連人地user個workflow都未清楚就叫你做
做新野用新野個期又短

標準formula
1. 開會傾要D咩 大約個flow
2. IT狗做野 UAT
3. 比USER睇 改一輪
4. 比USER阿頭睇 再改一輪/成件野唔同左

睇d salary report
人工好似脫離現實咁

連job sim都過唔到
死毒撚

tick咗gpa唔過3 個next button就灰咗

+1, 但有其他大公司intern offer

啲公司想點 online code test唔啱又reject pass哂test case又reject

有其他人都pass, 但係個價低過你
好似係

做test果陣要開cam 懷疑我太樣衰

次次搵工 做test個D都唔請
寫好左 寫埋test case 搵方法deploy埋
整埋docker 有D整埋frontend backend 反而無聲氣
反而普通吹下水 反而個D請

可能除左technical 都有其他野要
例如口才 岩唔岩公司culture 等等

呃你做免費奴工

interview 做test 要做到frontend backend 加埋docker 會唔會太痴線

見親呢d 我都唔做

+1

無錯
做frontend跟住requirement
做完對家一睇就知你識唔識

d fg睇唔化
等佢地做多幾年就知

Adobe will no longer support Flash Player after December 31 2020, and Adobe will block Flash content from running in Flash Player beginning January 12 2021; Adobe strongly recommends all users immediately uninstall Flash Player to help protect their systems.

屌啦on9公司 block咩鳩 出紅字warning咪得囉 屌

一通

我冇事喎 不過之後都係收咗皮

離哂大譜 個人資料隨便睇

笑咗

HKNOIT

macOS個新ui margin多左睇唔慣

memberdata 唔需要
但其實都唔係話好sensitive

但個journey 都唔需要memberdata啦
佢翻個boolean再比句msg就frontend直show咪得

其實香港地好多大公司系統都係咁..
都無人特登/做QA果條友都唔會咁特登爆開來睇

香港除左Clare AI之外仲有冇D WhatsApp chatbot？搵左成日都搵唔到真係做到NLP既chatbot。

Chatdaddy 個所謂AI 真係唔掂。

諗起之前做ASL真係想喊

點解呀？

比個經理蝦

好多 hea 到
就算你話俾佢知有問題都唔會理

想揾IT呢行嘅intern,白紙一張仲讀緊U
有冇人肯收留

去睇下大公司有冇出job ad?
點解咁想返intern

誰大誰惡誰正確

太離譜又廢又冇料又唔負責要屌

由撚得佢死

係咪有清間公司仲用緊flash?
係呀!!
在下!是也!!

呢加份新工好爽
直情想屌返條八婆轉頭

我已屌左
有種未炒左我囉

大師兄勇武

對住一啲仆街係要硬同勇武
唔係的話佢踩你踩到上心口
email已準備好resign letter
預左隨時會resign
冇野好輸便冇野好怕
真正怕的是果班仲係聽條仆街講用nodepad++寫jsp的on 9仔

寫jsp已經19...
用notepad++ 寫 jsp ...

winter要揾下錢但又想寫cv

而家出緊summer intern ad多

玉松兄是咪撈得好掂了 最近先見你出現返

係忙到仆街

用開emac

竟然唔係 vim

班on 9仔仲用senior身份叫我一齊用nodepad++寫曲
話驚我用其他寫會有問題nodepad++好醒,字會有顏色
我直接同佢講你要我用nodepad++我唔撚識寫

有冇好介紹

唉 fg做緊jsp
係咪冇前途

你果份係過份左
唔知點樣先可以累積到咁多it負資產係同一間公司
之前請人個jd係落咩

留意下各大公司同LinkedIn
你想做邊個field

有冇d多少少關於Finance ge field本身讀緊Fintech AI個d
IT個邊到依家都好麻麻 以前商科底

執靚個LinkedIn同CV 等啲公司出summer intern ad 就狗衝啦

多exposure 就big4
嗰啲一月至六月嘅intern 應該截哂，就快出summer, 個個星期去望下bank/big4出internship program 未

有一堆老屎忽做左20年
又唔接受新野

Notepad++有peek definition未

okk!

thxx

上jobsdb睇到好多公司行agile
有冇巴打公司用緊, 有咩好處

agile係講緊公司文化，唔係講幾耐release一次

對user 黎講 : 正呀 可以keep 住睇到野改到野
對it 狗黎講 : 我屌 又打倒昨天的我

總好過完成後先打倒

agile本身係由developer因應個issue去訂個schedule幾時完成，但去到香港就變咗由business人同client去諗呢樣嘢，冇理過實際情況，連星期六日都計埋落man day，又唔識預時間去做testing

我間公司mobile嗰邊癲到每兩三日就要出一個production release，見佢地班 developer做到變晒喪屍咁

咁即係跑數大會

i巴唔係轉左新工咩, 咁快又睇jobsdb

見你地話轉1次+20%
睇定無妨, 又唔洗錢

但d p又會同佢地癲呢下好野

收皮啦0曲PM
返工除定褲比人屌啦!!

大師兄好惡

為佢好
比班it狗撚硬

不如大家開盤估下佢可以玩到幾耐

比ba同it9撚
應該好快收皮

係agile係要IT有比較大話語權/全公司都有dev sense

調轉講dev要有say都要dev有business sense咁公司先可以相信你

如果條dev team成日拎住D code打j 都會唔得

我就覺得 有得零曲點解唔零曲
返工係為人工 唔係為做野
手巴成日都零曲架啦

返工日日比條0曲友搞到好燥
真係想衝去打柒佢
0曲得黎又冇料又串唔做野

同意返工係為人工唔係為做野
但我覺得底線係唔好將你應該做嘅野射落人地度/做唔好影響到人

mobile嗰邊個leader係yes man嚟，乜都得得得

呢啲要開口鬧

無Tech底佢想做你都唔會想同佢合作
實係執屎

試下同佢講番唔得
technical 做唔到或者作大個manday

啲屎多到決定遲啲未揾到工都裸辭

作大個manday條仆街都會話太多cut一啲
user requirement都未齊就已經有deadline

有顏色咪好
我見過有老屎忽用純黑白色 editor
啲 SQL 0 indentation
記哂啲 table 所有 column 入腦

高人

講到作細佢唔會CUT咁
之前有D唔想做既function我真係UP 20日man day
最後D USER嫌太耐留番下個phrase做

Rational egoism!

試過用terminal做主要開發環境就明
睇code? Less下先 唉屌無顏色 是鳩但
Indentation? 㩒下上制先 唉屌bash又幫我縮埋晒一行 下次唔indent費事㩒左制㩒咁耐
Table column? Psql/MySQL下先 唉屌個header唔係freeze on top既 背撚左佢囉

利申 手巴中學用notepad寫code
Folding 呀顏色呀parentheses matching呀 全部都係廢既無用既

今日既手巴比較利己主義

寫code應該用9:32mon打直 認同請正評

大家會唔會係公司寫自己project?
我成日偷偷地寫

會

有冇比人發現

問 有冇完成到個 Proj？

答 無

會直接寫library仔 for 公司project 用同放github
成個project寫就太多野要處理了

連登仔：食左飯未？
女：食左
連登仔：食咩飯？
女：麵
連登仔：食咩麵
女：拉麵
連登仔：咩拉麵？
女：一蘭拉麵
連登仔：有冇加辣？
女：冇加
連登仔：點解唔加辣？
女：唔中意
連登仔：唔加辣幾錢？
女：唔過一百，唔講住喇返緊屋企
連登仔：而家先返屋企？
女：食完野未返
連登仔：坐咩車返屋企？
女：巴士
連登仔：幾號巴士？
女：680
連登仔：680過海？
女：係
連登仔：680車錢幾多？
女：真係唔講住喇

連登仔：返到屋企？
女：到
連登仔：而家先返到？
女：沖涼，唔傾住
連登仔：你沖涼用咩沐浴露？
女：Lux
連登仔：哩隻牌子幾錢？
女：唔記得
連登仔：你沖涼沖頭定身先？
女：頭
連登仔：沖涼會捽個身幾多下？
女：一百下
連登仔：你有數住？
女：冇
連登仔：咁你又知？
女：估
連登仔：點估？
女：亂估
連登仔：亂估都估到？
女：唔講喇好攰
連登仔：點解攰？
女：OT
連登仔：唔辭職？
女：唔辭
連登仔：點解唔辭？
女：唔想
連登仔：辭啦
女：OK
連登仔：辭左未？
女：未
連登仔：幾時辭？
女：訓喇我
連登仔：咁夜訓？
女：係
連登仔：仲未訓？
女：覆緊你
連登仔：咁夜仲覆？
女：真係訓
連登仔：仲On緊？
連登仔：掛住我訓唔著？
連登仔：唔好諗太多我
女：好

連登仔：早晨
連登仔：hello？
連登仔：？？？

手巴搞笑咁大件事冇人講？

你都無活用到

呢個手巴係咪假架

你講就柒架喇

谷鳩氣 又無人叫

而家先講就冇癮

今日既手巴唔係平時果個

手黏一便緊(UTC+9

腳兩伸就開(GMT-6

***果隻曲面用VESA打直都唔掂啦

假手 拉

太多不正常team lead

以前it都係水泡科
出嚟做左7-10年果d咩料坦白講心照
但果批d人正常經驗夠就上到去做team lead

好想辭職 project 比個期根本唔會趕到 日日係到死chur 爛chur , 不停改野加野， 但期又唔改
最後結局應該係趕唔到期 炒左我

you're not alone
揾工吧

放心 好少炒人
見過比人勸退/其他方法整走既人本身都係technical方面太廢
一般做到下野唔會炒
最多咪project delay

本人都有提過有機會cut 人

本身都有提過有機會cut 人

p仔 career path:
做唔切 > 技術負債 > 負債唔到 > 辭工搵新工

又唔咁講嘅有d做si見識得多system升architect會易d。有d人係鐘意將自己賣黎賣去，佢地本身都係唔同si做成日轉

你差左最後一步：中年失業

中大個 AIST 收好高
中大 broadbased CS 都要幾高 GPA 吓

準fg想問吓大家而家出面個市唔做p仔可以做乜
我就聽senior師兄講p仔好缺人 但係小弟唔想做p仔

network

PM (Project Associate)

捉棋用開WhatsApp

Packet header
Message header
Batch message header
之類 意譯黎

屌，home office唔搞走去搞全公司檢測
on撚鳩架
今日無唔代表聽日唔會中掛

你間公司應該係要放係post頭

技術上黎講 test結果出黎發現你三日前係陰性 係會即刻降低你而家實際有事既後驗機率既

利申 Bayesian

驗孕棒避孕?

離職後會放頭

技術上黎講
你中出四日 驗 再中出三日 再睇到三日前個驗既結果係陰性 所得出既呢刻有左既後驗機率
係低過
你中出七日呢刻有左既後驗機率
技術上黎講
當然個檢驗係無改變實際既傳播 如果你相信實在性

手巴只係指出 檢驗唔係完全無用 檢驗係有少少用既: 降低有事既後驗機率 因此係同一風險模型下 可以節省應對風險既開支

Btw避孕比喻唔係一個完整既比喻 因為肺炎會傳染 懷孕唔會傳染

講係咁講
但keep 住驗個cost 都大

唔同架麻！
驗係送錢比支共
醫肺炎既開支就真係開支！

只驗一次半次又冇撚用

都係得個知字啫
儀式嚟㗎

套返落去個比喻度
所以驗孕都係一種代表中出左既儀式係咪

中

VSinder

用緊

有冇得specify gender match friend

can set love or friendship

Yes I know
I want friendship but with gender

u ask Ben/ submit yr pr

中出有左最快7日先驗到

Sorry唔熟牙青先係專家

想講一樣野，Bayesian唔一定岩
我有一個方法更好
全部人一齊唔好驗，死都唔驗
咁就100%唔會中

師傅 你係咪漏左principle of maximum entropy

恆河唯一的秘密

聽日去見工

好妒忌呀
c兄幾歲幾年經呀

Test case常識野咋喎...

例如你寫左個Fibonacci咁
咁咪test 下fibonacci(10)係咪==55
當然啦 我地要寫assert(fibonacci(10)==55) 而唔係if

之後就要test下 f(0) f(1)之類啦 常識野
之後都係一樣咁落去 test下f(2147483647)
f(-2147483648)
f(0.0)
f(‘A’)
f(nullptr)
f(“Hello world”)
f(sqrt(-1))
f()
f(1,2,3)
f(f)
f(“\” OR 1=1;—“)
f(i +++++i)
((int(__stdcall*)(int))&f)(10)
1(f)
呢啲咁 好簡單的

103: